2020年公務員薪酬調整集中討論區

無論出面市道幾差
私人市場中高層加薪幅度起碼5%-10%
加上物價整體依然通脹

加薪絕對不少於5%
(3%通脹 2%公務員士氣)

公務員加得太少了
曲線要明

為左增加士氣，提振社會，10%係最起碼

邊得閒同你曲
阻人發達

777: 我地既黑警實在太辛苦 今年一於加夠15%
其他公務員無撚用 全部-20%

等緊月尾BACKPAY

加5%夠啦

留名 2-3%
幾時知結果

應該 1 ~ 2% 之間

今年應該得1%至2%

Cls 加咁少 為確保公務員士氣起碼加20%啦

咁又太

5月？

今年係講上年行情 起碼加5%啦
你減出面私人咪跟住減

超過4都肯定比人屌到反皮因爲其他人只會用今年情況去做比較

今年應該係睇番19年，同今年係分開

無5%會無士氣

留定名

剩係加士氣都要加5%啦

非公務員既我就快食唔起飯了

我估最少都有2.5%

下年就難講了

幾時會知？又係5月左右？

上年通漲好似>3%
今年起碼加2.5%

舊年backpay都未出，咁快又加

慘得過我份約係寫
not subject to any annual pay adjustment
睇新聞就有份

如果今年又加2.5%...
上年果5.26%岩岩先比

1.0526 x 1.025 = 1.078915
今年加加埋埋多成7.89%

上年遲咗加唔等於今年加多咗

都係
但今年真係收到呢個數in case + 2.5%

不嬲都幾乎年年加
只在乎多與少
沙士嗰時通縮先減薪
我唔信今年會減

公務員要減啦，但紀律部隊，尤其前線真係硬砌個 d 就應該減

面對疫情，之前 home office 個 d 同埋淨係識閃避射個 d (黑警) 真係應該要減人工

今年有都偷笑啦

NCSC?

大學contract 工

而家好似得返港大/中大有COLA，仲要唔係跟足APA，所以加幅唔及公務員

中大都係5.26% 但我呢d 小薯份約係is not subject to any
即係咩都無，得續約0.5 point

慘得過我呢隻正苦合約狗要減薪

應該都要等下年先加到啦
搞一大輸上到立會，一定唔會同黑驚分拆討論
建制選舉失利嘅話分分鐘否決添

一定有5%
加小D比黑警都屌鬼

要確保警犬既士氣

師兄點解咁肯定係今個月月尾？
我記得以往都唔係嗰個月即刻派🧐

就係呢到賭
如果真係凍薪/扣人工我裸跑

醫院個邊都係今個月派back pay
公務員更加唔洗講

我哋明白好多仔女因發夢比畀屋企人封鎖經濟😣
希望藉此可以幫到仔女
家長所捐助的物資，將悉數用於仔女身上
資料絕對保密

求求大家幫下d手足
好多手足捱緊餓

加薪加跳point

一過咗財委已經講咗今個月backpay啦

仲等？
又4月啦

公務員講乜事氣
個個返工都死氣沉沉等退休
今年加一定少於2%

你打過政府工未？ 等退休嗰班佔少數 以我office計

公務員唔加私人市場更加唔會加
一齊集氣到加夠10%

個個等退休係好多外人眼中嘅錯覺

無錯

不過無論加幾多
上財委會實拖勁耐

動物園入面果啲點會明非洲動物果種士氣

再前幾年就可能係 近幾年食升職餅會多好多

最撚憎公務員香港高薪養廉真係笑死人

今次起碼都3-4%
唔係d警犬分分帶兵包圍禮賓府

所以一定投建制派
幫我地加人工

拿 政府想挽回民意
就公務員+8%
但減警察5%
包你直刻反cup
班狗夠撚膽反咩

咪就係
加返醫護人工
高壓懷柔政策根本就好多人buy

其實已經退左一半以上
一條team 9個人 得返3個舊制
兩年內 退曬休

好似係有數據睇?

舊制40.9%

不過舊制又唔代表等退休

原來仲有近4成死老野
舊制講緊以碼做左廿年

都未必死老野既
一畢業入去做個d尾班車舊制
依家咪都係40幾50歲

唔同黑警分開一齊加實拖

公營機構撚劉明

唔知加到幾多呢

某職系今年四月加30%以上
話同私人市場睇齊

高薪養頹

我同事九七尾班車入
依家都係四十出頭
已經一年四十一日假

邊個職系

98年前都仲係舊制
佢地幾多歲呀 等退休? cls
個個都要做野 所以坐係到無野做真係少數

全部減啦屌🤔

1-2%我估

政府凍薪=私人減薪
政府減薪=私人裁員

冇5%即入新工會

返私人工都派六個月bonus
加左10%老底

幾時會知？

唔減都偷笑

白痴仔。

當今年加3次人工

公務員士氣+3% 至少

咁你叫你公司儲埋十年先加一次比你

冇3% 叫777含撚

咁緊張加人工
你地係唔係供緊樓
果千幾蚊真係無咩感覺

政府工廢柴做

私人工閒閒地都半年b仔 你班7頭食底薪

一年加兩次

通賑千幾 跳pt又千幾 閒閒地都3000銀 點會無感覺

PT 就一定跳
問題係通賑加幾百同千幾咪又係差唔多
你出面買野一樣貴番

全年就係為左呢樣野

可能人地搵緊幾十萬一個月呢
你知連登仔閒閒地都月薪十萬 同香港市況係平行時空黎架嘛

如果呢個時勢真係加 就唔會貴啦 出面市況慘到

無可能
出面最多唔加
一定唔會減
咁你公務員都唔駛諗加得幾多啦
咪又係差果幾舊水

真 兩次加埋講緊閒閒地三千 係中低層公務員咋 高pt果啲 成7-8000架

一年多成9皮野

出面何止唔加 直頭炒人喎

你睇下M記會唔會將25蚊餐減番落24
根本香港經濟唔好同D野減唔減價無關係

複利息咁上喎
呢次加完下年會加疊上去
拉長黎睇係好重要
你每年咁睇冇意思

應該減薪

唔會減 但一定唔會加價

買衫褲鞋 食晚市直頭有折 你唔講？

有冇行出街 幾多食店做優惠 有啲外賣拎走又8折 有啲午市又8折

無關係？

連鎖店大部分都無你講8折
大家樂 大快活 m記 kfc 譚仔

公務員比垃圾做架嘛 加得個少少 私人工閒閒地都加幾十個% 又半年b仔

都唔明啲人做咩狙擊政府工

其實仲有好多食店 有好多選擇 有啲西餐+1 都無收啦

無食以上呢啲好耐

仲有 岩岩行過見到板長都做緊折 都算係連鎖店嚟

我食開平野但大部分平野都無減
貴野可能有 但經濟唔好大部分人都係食平野

但係平野都無加價喎 巴打

以現況黎講 公務員加幾舊水 或 千幾蚊 的確好洗左

但可以咁睇
公務員加薪都係加番2019年
2019年M記都加左價 將2個餐加到26 同27蚊
其實都係補番條數

咁人地真係叫通漲調整嘛 一定跟足
但計返每月生活物價點都遠低於你收入
你一個月賺20k 生活費4k
生活費去到double 唔計跳pt 你收入都會double
計落一定有so

2019年公務員加呢5.26% + 跳pt 係10% 呀

搵30000 係加左3000蚊 一年就36000

呢多左既36000夠我比我架車一年停車場錢啦

點會係補番條數 直頭有突

跳POINT計埋入去唔公道
跳POINT係EXPECTED
出面每年都一樣會加人工
吹到今年咁慘
但我果行出面今年都繼續有人工加
而家多數死都係低技術

老老實實 公務員就係 又通脹又跳pt 先咁多人入

唔係邊個做

點會唔公道 出面有b仔雙糧唔講？

但跳PT唔係跳一世
好多人MAX左無我跳

垃圾

死氣沉沉等退休係事實
但今年一定加5% up

一日同黑警捆綁，一日都有得加

係就正過到2%當贏

係咪加得多就支持carrie?

唔撚減薪都當贏

點會仲加薪呀...
唔減真係當贏

我就同你賭, 一定唔會負數

好似係計返2019通漲，上年全年好似仲有通漲

有 但不嬲都輸街架啦

入咗咁多政府 未見過贏街

複利息啊大佬

其實最on 9 係會扣返增薪點

屋企人做政府工，岩岩通過既薪酬調整加左三千俾佢
三千唔多，但絕對係有‘感覺’

True
私人公司出bonus沒半年都三個月 （其他post睇番來）

bonus 得一個月都無

不過升職連埋啱啱個4%，加左~40%

所以話私人工先係正路

根本到而家按年通脤仲係正數緊
有條叫白粉波既撚樣成日誇大經濟影響咋
著地少少既人 自己行出街 就見到周街都係人 連行山都要打蛇餅排隊搭車 香港人根本唔悶得
話經濟寒冬過沙士同97班人根本係驚撚到街都唔敢出完全唔知出面咩環境縮係屋企鳩up 呢類人包括政府鳩官

on9

50% difference就差唔多

應該有3%，有通脹

而同時間勁多私人工凍薪炒人同迫你放no pay leave

2019年好多咩？自己同d朋友，同事2019年全部都仲有雙糧同Bonus

個個都鄙視公務員
加多啲做補償

如果計今年公務員加幅 相應係比較返2019年下半年同2020年頭3個月

咩概念 咁黑警個個月薪值一億啦 岸鳩

淨係通漲都無得唔加啦

所以我話保證今年一定係正數

3%係合理嘅，帶頭做樣都要啦，一堆商家出緊口術，叫正苦減人工/凍薪，咩意圖大家明啦

財政情況容許既話當然係

但如果政府財政情況欠佳, 而呢筆錢可以更用得其所既話 就另計
呢點開放討論

出面係咁炒人，我地公僕又嬴

諗吓好啦 不過炒都炒班老嘢

二月果頭加完，跟住又加過。

就來變南韓，唔做野專心考公務員，考到得為止。

二月嗰個係上年㗎遲咗一年先收到息都蝕呀

又唔見佢話上年冇加
輸打贏要

私人公司其實加得仲多啦，入政府工都係求穩定，同一個職位私人公司人工高好多

實有得加，睇下加幾多%姐

同一職位

2010開始邊有一年無加過呀, 遲左加還遲左加

又黎loop 又想唔認公務員overpaid

下
我笑緊條on9話 2月加完4月又加
訓醒未

希望有3%

我估有3.5-4.5

今年唔係根據2019咩？2019好好景喎

每年薪酬調整係根據上一年嘅數據 2019年咁好景 至少加5

至少3%

計2019年wo
2019邊度凍薪炒人

其實CPI鬼有5%，咪又係夾硬用公務員士氣屈到5%

2019年尾開始差啦
實際會唔會反映就另計

back pay 好似係3月30號？

2019年點會好景呀大佬
下半年仆哂街喎

計財政年度呀DLLM
唔識就咪撚出黎丟架
好撚肉酸

分到逐個部門加都拖呀啦

總之人地讚成，佢就反對，係咁交戲呀啦，每月幾萬片酬喎，要交足戲

一邊時代革命
一邊做朝廷走狗

你智障定無讀過書呀屌
2020計財政年度點樣唔包2019下半年呀
2021先考慮2019呀?
屌你老母夜晚晚迫人開拖

2019年4月1日至2020年3月31日 試問包唔包2019年年尾呀
答我啦
答啊

岩岩又釣撚左隻智障走狗上黎咬我

推比人睇隻撚屌公務員有幾智障

就係要留名等睇逆市加人工一定會發生

屌你老母推撚到你睇到
2019年4月1日至2020年3月31日 試問包唔包2019年年尾呀
答我啦
答啊

係你加千幾啫

唔跳point加千幾=低過point20
跳埋point加千幾=得point10唔夠

答我啦垃圾

喂喂喂
你諗清楚先？
4.2019 > 3.2020 wor

跳point都夠哂

出邊好小減薪， 最多都係no pay leave

條友正一垃圾黎，腦生屎學人屌人老母屌完柒撚左潛水?

答啊

無撚錯啦
成日叫公務員減薪個班私人工撚
睇下公務員減薪佢地出面會點死
應該去定IFC

公務員就算減薪都仲有point跳

你柒啫

近期有個post問係銀行做既連登仔，今年有幾多花紅同加幾多%人工，普遍都有兩三個月花紅再加2-8%不等既人工升幅，薪酬趨勢調查個加幅好似係參考金融機構佢地每年回覆，所以就算經濟唔好，只要一日受訪既公司未減人工，公務員加薪都不受影響，反而最影響個人工升幅其實係個遞增薪點，個數字越來越高，扣減完遞增薪點之後既加幅就越來越少

一定凍薪/減薪
呢個會係政治決定，同上年通脹幾多無關

加入工
加人工

識人point 44都未緊張過加人工

答啦

政治決定先要調番轉加

入左無幾耐份糧啱啱緊既小薯表示加1k都好撚有感覺
等緊今個月啲糧救命
林奠呢啲我地就緊係錢照收人照屌

真係減既 班黑狗賤種實出黎吠

政府有2個選擇: 1. 分開警察同其他公務員加薪機制， 2. 捆綁一齊減人工

快

會選擇3. 大家一齊加人工

分開黎計已經唔可行，今屆立法會已經做唔到
減人工個屎氣-100

10%真係好基本

無知一問
用舊人工計既OT既會唔會back pay返?

就係投佢哋出黎做呢啲野

會

所以減嘅率係無限按近零

減薪政府點同黑警交代？

會唔會只加警察，唔加其他公務員人工

請問19年7月入職,今年有冇份加同有back pay,thx

有

唔該你

咁公務員就會做野
唔會由佢

答我呀

唔知你係咪做政府
如果做discipline有好多底薪以外收入
只要果到手鬆d就可以公務員減薪黑警加薪

咁講全香港人交稅都係幫緊政府啦，都係朝廷走狗啦，定係你罷交緊稅呢

去撚左邊啊智障西縮左入老母西到?

1蚊交緊稅 政府1蚊都收唔到

智障西縮左入老母西到?

減10%

做咩野，你班友做得d乜？笑死人

由2019年6月開始抗爭
2019年十月左右開始和你shop
十一月三擺 日日出黎狂打
區選後 休左一個月
聖誕 新年無曬
上年四月 開始
至十月 影響好細
主要影響零售 食大陸水
只佔不多於10%
其他行業都係加薪 睇jobsdb統計
頭6個月 加幅3%

十一月打後
影響零售酒店多
但全球經濟開始差
開始影響招聘

新年後 好多人無薪休假
被炒都唔多啦
真正失業潮 未出現
後6個月 0-1.5% 加幅

所以今次仲有得加1.5%-2%
下年先減

Dsoa?

郵差都有

咪試下

屌你老母出黎啦

係1.5咁少應該無人唔服
但事實唔會

高薪養廉已經係過去式
高薪養忠係新時代標準

就黎四月啦 好興奮 加多d 拋離出面d工

1.5% 再加公務員士氣2%

士氣同工會要求4%
加埋5.5

今年其實好大機會凍薪

On99

唔減都偷笑啦，仲望加薪

班黑警又會話處理社會事件
影響士氣及加大左工作量
爭取大幅加薪
我覺得佢地真係夠膽話要加10%

無士氣架喎

加少過8%辭職 呢段時間比市民見到香港冇左我地返工根本唔得

唔加點有士氣做野呀

正常都會加
因為要靠公務員帶動本地消費

一定加啦
我諗4-5%

減上加下。。。最實際

屌完咁點？

咪玩啦，pt49都係加7千，中層咁多個月夾埋邊有9萬咁多

我咪講緊高級公務員 高pt果啲

繼續通過，繼續返工，繼續得把口，香港人就係廢

今年mtr 可加可減封頂機制都加2.5%
大家放心 人工都會通脹

公務員減人工同港鐵減車費，邊件事會早啲發生先？

出面d樓，食，搭車，租根本都無平過
仲有冇機有得加 加3%都好

應該中低層 1.2 - 1.5%
高層 凍薪

有班狗班手爭取，應該唔會少過5%

有三萬隻狗一日係度 皇軍坐鎮

香港公墓員都唔會減人工

個機制係滯後，上年出面私人公司都有加>2%, 所以5月個調查報告都會係加薪，會比上年少。
從來未試過報告出黎係正數，而行政會決定減或凍薪，只試過報告係負數，而行政會決定唔減。
所以今年可能加2%, 而下年報告係負數，政府決定凍薪。

2% + 2%士氣
應該埋單4% 附近

佢未試下減人工囉，
到時佢淨返嗰3萬隻狗放軟手腳，
禮殯府都俾人燒鳩埋

同黨鐵可+可-機制一撚樣
天下笑話

金管局啱啱宣布今年加2.5%
照咁睇公務員點都有得加

一齊抗爭

冇可能冇得加 上年經濟都冇問題 加人工係睇上年
連埋公務員士氣 最少加4

夠膽就試下減薪

希望加多點😬🙏
希望世界抗疫成功。

睇新聞，金管局除咗高層，全體加2.5%，我相信今年應該有得加

首長級-10%
高層0%
其他紀律部隊, 中層低層3%
警察-10%

幾時決定個調整數

🤤🤤🤤

通常4月1出信問私人公司
4月30收信
兩星期做研究同出結果

希望有得升下，如果唔係分分鐘自己份工會倒扣，都已經冇乜得減，一陣俾人炒埋就jump得

整身拎緊pt24 預左無得加 有得加就捐俾手足

其實政府今年派咁多錢
佢地都好驚加太多

原來仲好多人葡萄政府工

林鄭自己都加 公務員實有啦

一定有得加
3% - 4.5%走唔甩

大家收完backpay.我地幾時又跳point啊

希望🤤🤤🤤🤤🤤👍👍👍👍

2.5%-3.5%

2%基本再加1%黑警保底+0.5%公務員士氣
3.5應該有

有2.5%都收貨啦
一陣加太多出面又嘈 因為出面啲人唔知係根據上年數據
唔係今年武肺既數據

加多d振經濟
好似送錢俾商家使

華員會要求凍薪 共渡時艱

On9

唔通收到風政府想減薪

收到風想減
嗌凍扮做到野

似係

今年仲係睇緊上年經濟數據黎加
正路應該有得加
華員會班契弟自己叫凍薪實係有鬼

退休長糧都加左2.9%

屌佢老母人哋都未開口
就自我閹割咁衝出嚟奶定袋底先
咁樣叫做嘢
食撚屎啦華員會

你知華員會咩底就會明白
不嬲都係仆街黎

根本就應該高層減40% 中低就加

見過黃河同利葵燕兩條友真人
都係奶共奴才嚟
仲話華員會政治中立喎
真係笑撚大人個口

利葵燕主席已經退左休 所以加減都同佢無關

華員會由成立果日已經唔係政治中立啦
共產黨最興玩呢招

所以加薪大過3％真係基本
就算今年出面大把公司都仲有加薪

前者唔敢講有幾多但加就緊正路咁計
但後者好難講

唔少大企業都仲有得加少少既
不過最近先通過完公務員加薪依加又話加先比人感覺好似唔太好姐 實情每年就只係得一次薪酬調整

華員會=左狗工會

真，朋友個老公加人工仲有b仔，
只係無加得以往咁多

咪臭係

大家估下今年凍薪定加薪？
凍薪
加薪

幾時會揭盅

正路就凍薪。
但黑驚因素 起碼加2%

想有士氣就6%

理論上就應該唔會over 5%架啦，但係跟通脹就點都會加少少跟返上年經濟去睇既話，我估3-4%到

應該照加薪，依家依個政府唔會怕人鬧架喇，照加你吹佢唔脹

點睇

咁小

l m先

你依個係遞增薪點個百分點
薪酬趨勢總指標-遞增薪點=最後加薪%

睇清楚先啦

幾時先搣甩遞增薪點

其實我係想講個數又創新高 真係好ON 9個機制

1.03好似係ceiling

真係無得輸，年年都加

好正常 年年咁多新人 又有老鬼退休
此消彼長

上年林奠老母已set左cap，睇左邊個個數值

係wow原來改左

即係點計 唔識睇

即係實質係幾多？

即係未公佈

幾時先會公佈呢

以後左面就係cap?

啫係幾多

左右取細個個數值去減

舉個實例，如果今年話外面市場加1.24%人工

咁減完呢個垃圾遞增薪點之後就變左0，即係無得加

睇清楚封信
封信講 每年遞增薪/平均遞增薪，較低者為準
平均數會唔會更新呢
每年遞增薪愈嚟愈高，平均數都會愈嚟愈高

-1.04 得返0.2%加人工先岩

以前無呢個封頂機制，年年都會用現代既數去計，會去到2.xx%甚至將來可能有3%

但上年引入既係拉勻以往幾十年既數去計，已經低左好多

其實份野係唔係真係咁難明
再唔係google下都好

大幅度拋離凍薪
加薪有望，濕尻政府仲要支持班狗

左右差好遠
加薪幅度即刻唔同哂

同3萬隻狗一齊減我又唔怕呀

結果係加都無用 華員會on99帶頭話凍薪

其實無咩可能
一唔加班藍c公務員都變埋黃
公務員係政府最後一道防線

班友唔係藍，直頭係紅，
華員會籌錢重建，搞撚咗兩年乜起色都無
咪要講啲政府啱聽嘅嘢
人哋狗會所，政府貼埋公帑重建𠻹，
事實證明，政府根本睇你華員會唔起，
得個會長成日打飛機自吹自擂

但拉匀set ceiling又係華員會爭取，好撚難觸摸

鳩估薪酬調整指標+2%

扣番遞增薪仲有1% 比大家打下J

逆市加人工

你係咪戇鳩
今年調整係跟上個財政年度計算

加你老母

上年私人市場加晒人工洗晒份b仔
宜家屈公務員逆市加人工

我勸你唔好咁樂觀

係計上年4月1到今年3月31

起馬大半段時間個市都係衰

個指標有2% 已經要還神

唔加點養得班狗聽聽話話

扣埋遞增薪點，我估1-2%

係咪今日有結果？

係

唔減都偷笑喇，仲想加

利申:新制供墓完

1.5%

鼓油?

幾時公佈結果，等錢開飯

lm
希望2%以上

其實係每年幾時公布？幾時落實？
好似早幾個月先聽完公務員落實加人工，包括黑警
依家又黎一次？ 定係同一次黎？

Ps.外行人

早幾個月係19~20年度
.依家係講20~21年

3月個個係加返2018年既人工黎，今年係加返2019，所以唔明點解追加返就係到嘈，又話經濟差，但其實講緊係加返2018年既人工囉

2020年3月係加 2018-2019年度既人工？滯後咁多？咁加係一次過計返條數入落戶口，定只係計下個月開始加？

咁你同上面位師兄講既又唔同
20-21年度經濟差就梗，唔加應該好正路？

早幾個月係加19-20既人工
但個指標係睇私人市場18-19加幅

依家加20-21人工
睇私人市場19-20加幅

影響17.7萬公務員是否加人工的薪酬趨勢調查報告，將於今天出台。此調查的時段，即去年4月至今年4月，香港正遭受反修例風波和疫情雙重打擊。有高官直言，今年只凍薪、不減薪都偷笑。

今年3月份公務員加人工
咪一次過payback返哂上年4月到今年3月人工

佢地應該收哂風
無得加

希望越大失望越大

凍薪？問過3萬popo未？

Lm

應該HA每日送多2個pt啦
做到賣命咁

鳩估2%多D

真係今日公佈咩

有得加都收貨啦

即係話本身已經過高囉

本身係2019年5月公佈，參與2018年數據，由201904加，但財委員拖到咁遲先加

公佈得未，我要加薪

中低層唔洗諗
高層最少都4%

有冇呀 我估今年高層加得最少

而家政府都唔驚市民點睇
高層食得幾多食幾多
做多幾年都走佬啦

黑警凍薪?笑唔笑死

理財新哲學之擴張性財政政策

黑警果份好似分開計?

即係如無意外，今次依份公布左，都係下年3-4月先追加得返?

在去年的抗爭運動開始後，香港人一直堅持，這「2019-20年度公務員薪酬調整撥款」，必須將警察加薪的部分抽出來分開審議，但一直都被建制派阻撓。

咁要睇9月結果

黑警條數唔抽出黎既 3-4月都未必有

如果35+就應該唔洗加

加1.98

即係公務員為左自己份人工，好大機會會全力阻止35+

1.8 中層

屌咩 高層加最多
Btw點分高中低

1.98% 先岩

【最新】薪酬趨勢調查結果公布，扣除遞增薪額後得出薪酬趨勢淨指標，高層加1.68%，中層加1.98%，低層加1.15%

加得2%

遞增薪額大概佔幾多%?

又話2.3

哭左

屌 阻人加人工好大罪

隨時黃轉藍

低層咁少人工加最少

中低層睇齊姐係又有2%加

幾黃都假，你試下35+財委會唔過加薪，全部同你射波一個月

會同中既睇齊

咁撚少

1.98，not2

少過3%，要反政府了

1.98再加士氣

不嬲都反

今年都得1.98，下年係咪可視更加少甚至要減?

2%都冇

講到加人工 真係 拒絕攬炒

佢試下減，18萬公務員出黎暴動

少到逼人藍轉黃喇

等柒娥加士氣0.5%

最勇武一定係嚟緊幾年退休班老屎忽

依個數應該未係最後既
上年好似都係加得好少, 後來過行會果陣話太少 影響士氣之類
最後加多左

2%啦 齊頭 同社會齊上齊落

反囉，你唔反就一世不舉

加埋士氣應該2.5%啦

灰撚左

低層得個1%

同中層睇齊

得1.98

係用30年平均遞增開支定實際遞增開支計

但黎緊經濟點都唔可能好過19-20年度。

笑撚左 光復香港wo 香港人話革命真係笑話黎

今年點會加士氣咪發夢啦

2%都無

得1.98，林奠同我加多0.5%既士氣唔係班狗唔同你止暴制亂

睇上一年數據 唔係睇依家

屌

你覺得佢唔洗顧住班綠曱甴？

可能淨係加比popo/醫護

+1.98%既話
又準備一堆on9仔開post嘈逆市加人工

不如加埋樓市升幅做其中一個factor 啦

屌你2%都冇，你不如唔好加

計埋可以加夠10%人工

屌你老母
加咁少人工

淨係加比黑

係架原來
屌
咁我作為中層覺得有d唔公平

咪少囉屌，只係知公務員home office個幾兩個月唔洗做，仲有唔少都係無home office翻足工架

通脹都追唔上

一定支持

最少要加5%先合理...

點計出黎架

OT都賺撚到笑啦

唔好想當然，你太高估港豬，03-05年一樣減薪，有冇見過公務員暴動？

好嬲呀仆街政府，林奠同我加爆佢

加得太少
起碼都2.5

真

起碼+2.5啦屌

on9，你中層2%加幾錢，人地低層2%又加得幾錢

咁要睇齊啦

唔駛返工加得多過要返工做嘢果班

私人工d friend4月加10%up wo
政府先加2%？ 冇士氣la hea做

公務員加薪 高層1.68 中層1.98 低層1.15

金管局都加2.5啦

低層會同中層加幅睇齊?

睇齊都冇用啦屌咁撚少

我諗政府會酌情加多少少，可能3%

係lo

唔同ge 中層2%實數係低層的一倍

幾時會知㗎

等痕會開會傾 再等財委批

1% 應該加唔到
之前頂盡0.5

人地重有二個幾月bonus tim

已經嘈緊

年年都嘈架啦 最好公墓員全部義工

好想知連登仔做緊咩職業

全部月入五雞架嘛 做兒子掛

暴黎睇下 你班公務員激得過班後生仔？

隔離個post短時間已經嘈左幾十版
下午返工時間都咁撚得閒嘈應該係廢青

準確預測

私人魚蛋批發商全面進場

咁你辭職唔好做囉

1.98-->3

我諗呢個唔只加多少少下話

士氣當飯食架？唔想做就自己遞信

我高估左🙈

HA 要假唔要錢好過 之前加左8% 已經好左少少
新入職得十日假真係侮辱黎

8%加比supporting staff炸

咁都有得加？

1.98係扣咗跳point個加幅，原本個數真係去到3

垃圾，唔減仲要加

因為坊間都加

撚有，唔減都偷少

其他行唔知 但it有加

it狗竟然加

19年12月加晒啦

有d拖到新年後

你對上幾時加人工？

25日

死popo實焗到上2.5%

下年大家預凍薪喇

香港人都係睇人仆街最開心
私人市場屌公務員加人工
連公務員自己都歧視低層員工

應該final version士氣加到3%

大你4日

Rb 新入職廿幾日假wo

講緊文員

黨媒星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

如果你仲未放棄抗爭，仲記得被捕被殺嘅手足，歡迎你加入我地

樓主幫幫手置頂可以嗎

咁咪兩年加得2%

唯有靠跳point

公務員事務局局長聶德權說，薪酬趨勢調查委員會下周將開會確認今年加薪淨指標，他之後會約見職方代表，聽取他們的薪酬調整要求，再交由行政長官會同行政會議作出最後決定。

對於有報導指公務員逆市加薪，聶德權澄清，有關加薪淨指標並非最終數據，過往亦試過最終調整與初步指標不相同。他說，行政長官會同行政會議將根據6項因素去考慮，包括薪酬趨勢調查委員會的數據、香港經濟狀況、政府財政狀況、生活指數變化、職方要求及公務員士氣。

至於會否考慮公務員凍薪，聶德權表示，要考慮多項因素，包括過去幾個月疫情帶來的影響。他明白所有打工仔都希望加人工，疫情期間，公務員團隊的努力及付出是有目共睹；但作為社會一員，要視乎目前經濟情況，尤其不少私營企業都裁員、減薪、結業。

局長口風似會向下調整，新上場為求將功補過，勢必將公務員加薪幅度撥作抗疫用途，以息民憤；再加上公會自我閹割要求凍薪，最後結果好大機會係凍薪甚至減薪

明明加薪係追番上一個年度...
點解宜家講到係今年問題

屌條柒碌唔識講野有乜計

弱智架？ 加薪係加返上年 咁上年人地加人工時 我地點先

我想問通常入職幾耐會做第一次sdr?
幾耐做一次？

回錯

醫護救護依幾個月做撚到仆晒街仲凍薪

19華員會，依家加又死，凍又死
你接受加幅就自打嘴巴，堅持凍薪你聽執笠

無可能減薪,凍薪都唔會

華員會建議積極考慮全體公務員凍薪3年

香港政府華員會建議政府積極考慮全體公務員凍薪3年，並於日後給予特別安排，與社會共渡時艱。華員會會長利葵燕表示，該會今日致函公務員事務局局長並提出《「3+3」軟著陸方案》，建議由今年度起全體公務員凍薪3年。她說，方案內亦提及3個特別安排，包括要求當局承諾於香港經濟回暖復甦後，補回今年度若依足薪酬調查指標調查薪酬的差額，並為3年內退休的公務員把差額納入其退休金。她表示，薪酬趨勢調查目前未反映全面的社會情況，華員會要求明年開始暫停薪酬趨勢調查2年。利葵燕指出，政府曾於2003年接納華員會的減薪方案建議，並曾暫停薪酬趨勢調查。她說，政府一旦處理不慎，可能會進一步分化社會，令社會發生更多衝突。

2020-05-25 17:08:15

華員會話要凍薪3年

有國安法都要凍
冇天理

凍3年
藍絲會點睇

凍3年
popo 照加人工

加到高過AO

popo 王狗糧貴過777人工

梗係大大力同D藍屍公務員宣傳啦

華猿會呢個禽獸組織幾時可以收皮？

究竟個華猿會幾時執
邊有勞方會要求凍薪？佢問過公墓園未

不如停止發放長俸

建議扣除長俸以作公務員加薪之用

華猿會柒夠未呀
憑乜代表公務員

建議華員會交返佐敦會址出來以興建更多公屋

今年加人工因為反映上年，所以下年個薪酬調整一定係計左條負數出黎
按照sars慣例，高層減人工，中低層凍薪
如果今年加人工，高層+1.0x%，中低層+1.98%
咁下年高層一定嘔凸，但中低層就凍薪
所以華猿會出黎要嗌凍薪3年
等佢地下年唔會減人工，但咁樣做就會攬炒中低層

過時公會收皮啦
成堆咬長糧等退休既老而不
野又唔做，淨係r著數

有道理
高層真心overpriced

要popo減薪？無可能啦
雖然實際減好少，但班警一定唔會接受

一班退休廢老自己今年加左長俸,然後代表現職要求凍薪
新公務員公會識玩既話就出返聲明代表返班廢老自願CUT長俸共渡時艱

成班老屎忽散仔係度代表全體公務員
屌你老母啦

行政長官林鄭月娥出席行會前，被問到行政會議今日會否就公務員調薪定案，林鄭月娥表示，不可以透露最終決定，指每年並非機械式按薪酬趨勢調查報告調整，而是考慮一籃子因素，包括經濟、公共財政及士氣問題。她表示，本港目前經濟是有史以來最差，今年政府出現赤字，亦預料未來經濟不會快速復蘇，希望不論最終決定如何，全港18萬名公務員都理解及知道香港面對非常嚴峻環境，需要有共渡時艱及同舟共濟的精神。

同你地講定凍薪都偷笑

下午就知

從來無home office，最近仲一單做撚到確診，都要凍薪，公唔公平

屌咁講得即係凍薪啦

輸打贏要 下年調查個數係負數就叫大家減

今次唯一一樣好就係攬住黑警一獲熟

加薪-->唔跟機制-->凍薪

減薪-->好呀

慷他人之慨
之後搵第二d理由加比死黑警,祝佢地有錢冇命享

黑警大把津貼...依家津貼加加埋埋都皮幾嘢了

人工就唔加
但警察嘅津貼依然會繼續冇上限

全迎公務員減人工
不過黑警就日日出OT

冇天理

依家普通一個卒仔狗
都25k起薪，幾千蚊部門津貼（e.g.反黑），再加ot錢
有車位俾佢地泊
有公屋佢地住
公積金多其他公務員好多
有車仔會佢地高息存款
有遊樂會佢地玩
人工加加埋埋基本上4萬以上

到底佢地憑咩

黑警唔加人工都有大把OT賺 點同我地呢D OT都無錢拎既低賤Rank

者係凍硬

凍薪封盤暫停接受投注

中五都畢唔到業 點解要俾4皮野你?
咪就係要你做狗 主人講咩你做咩

我都咩明
醫護都冇咩無限OT錢
OT錢加得差不多可以超過本身嘅薪金

消息：行政會議通過建議全體公務員今年凍薪

做狗都做到隻生滋狗咁
上年先踩上辦公室搵宗仔

支持香港零消費
除必要開支外 公務員無人工加唔撚響香港消費

所有公務員依加都有嫁
唔比claim 姐

黑警本身各個職位都overpay得誇張啦
同埋你估唔會另外開D津貼俾佢地咩

屌佢老母華員會

屌你老母，擺工呀仆街，加1.19都涷，退休公務員就2.9

凍你老母呀

1.98%都唔加
要個機制黎托柒咩

得佢話凍，其他工會都有發聲話加，
點解唔聽其他工會聲音？
定其實政府本身都想凍，放風俾華員會會長？

1.98係其中一個factor, 唔係跟%照加

擺到明啦
華員會做醜人嗌凍 氹鳩你信佢真係凍3年
然後下年又話今年環境唔好 要減薪

唔洗啦 假設最低級隻黑警都4皮野一個月max
每個月出返60個鐘ot 都已經萬7蚊 仲好過加人工

跟通漲都要啦 唔講以為今年冇通漲

跟機制下年隨時減到仆街

今年凍完下年又唔會追回人工 即係白白無一年錢

都cls quit完出去搵好撚過

777最叻架啦 有咩都要跟機制做事
依家叫佢跟又唔肯跟

會考0分 字都唔識多隻都幾萬蚊
好明顯有大半人工都係政治需要

今年應該直情停止跳point/減兩個point先合理

預2年冇人工加，屌佢老母

個會長好似仲已經退左休

2年無人工同一年凍薪差好撚遠 佢都cls

仲吹到話請多d公務員 都on79嘅

同之前叫人唔好罷工個護士「工會」一樣
一班退休老野出黎指點江山

老屎忽仆街退休金仲有得加，佢地都係拎埋最後一年，下年準備入土為安

同一班人黎，個黃河咪係華員會前主席

今次真係屌你老母華員會

我估華員會都係收到政府風話要凍, 出黎做下大戲一唱一和

你搵到咪出去搵囉，無人阻你

退休無嘢做，加2.9
在職有嘢做，凍薪

個腦裝屎

試啦

你覺得出面好好景？話搵就搵..唔好咁離地啦

屌 心情好差 飯都食唔落

係，1年冇成千幾蚊呀屌佢老母，仲請乜撚公務員。請非合約制公務員，唔批海洋公園個54億都夠俾啦仆街。

有冇人企出黎用依個理據去打9華員會

有無得一齊入華員會解撚散佢

1年無千幾蚊

PC2皮半的確仲係吸引
21，22歲入職
做8年30歲3皮2 當你下年開始每年加果2%
8年後max已經去3皮7
40歲前輕鬆4皮

我計埋跳point, sorry

華員會對公務員凍薪感失望 擬退出薪酬趨勢調查委員會

消息透露，行政會議通過公務員今年凍薪。華員會會長利葵燕對有關決定表示非常失望及不滿，質疑凍薪一年是非常短視，沒有為未來兩三年情況作準備，華員會考慮未來兩三年退出薪酬趨勢調查委員會，屬46年來首次。利葵燕解釋，現時香港經濟「低處未算低」，不知明年及後年經濟狀況，當經濟出現特殊及惡劣情況下，如繼續做薪酬調查，涵蓋性會有不足，數據亦會被扭曲，客觀性存疑，屆時一定會引起社會爭議，對公務員團隊造成衝擊。她說，華員會早前提出「3+3」方案，包括公務員連續凍薪3年，政府承諾在經濟復甦後補回加薪，並由明年度開始，暫停薪酬趨勢調查兩年，但政府並無接納，利葵燕感到失望及不滿。公務員工會聯合會總幹事梁籌庭亦對凍薪表示失望，因為原先薪酬趨勢調查公務員今年能夠加薪，但政府不跟機制，又指今年數據滯後一年，相信明年根據有關數據，公務員更難以加薪，即變相公務員連續兩年凍薪，對基層公務員並不公道。梁籌庭質疑，政府今次屬政治決定，用公務員凍薪挽回聲望，但他認為，如公務員凍薪，會對私人機構造成骨牌效應，部分甚至減薪，對打工仔造成影響。

2020-06-02 15:22:52

做乜9依家又話失望？

佢想涷3年，但而家只係1年，咪話失望

公會幫員工爭取凍薪3年
香港荒謬事情愈黎愈多

政府意思係下年就跟機制照減
1.98％就一筆勾銷
被出賣所以唔滿意

佢想凍三年避黎緊兩年減薪
但宜家只凍一年 下年好大機會話減薪

今年唔跟機制。。
下年減薪就跟機制
退左休的有得加。。返工的凍薪
垃圾政府屌你老母

精神分裂

諗多咗 佢地做野最配合政府 一唱一和

政府一時一樣
令身為一件小薯cs的我都感到蒙羞
凸手就跟機制
17萬cs就唔跟，凍薪
我相信大部分公務員都唔爭果1.98開飯
淋病亦唔駛貪呢12萬
但呢個係原則問題
做到好那肉酸
真係曲街

屌你。。誇張d喔

華員會: 錢已袋後生仔挨下啦，我地後生時咪又係咁

公務員工會聯合會總幹事梁籌庭亦對凍薪表示失望，因為原先薪酬趨勢調查公務員今年能夠加薪，但政府不跟機制

其實個指標只係其中一個因素，點解咁多人覺得個指標係正數就等於有得加？
從來都係一籃子因素，即係話無論加定減都好，根本無需要同你解釋，保護行會班友嘅諗法

要怨就怨行會

指標有得加 就唔等於有得加？
咁調整指標要黎做乜？

機制上得個指標係客觀標準，其他基本上任佢up
林鄭自己加人工就話跟機制，佢自願減薪喳，無話唔跟個加幅
公務員就唔使跟機制

咁跳唔跳point?

我想知有幾多公務員一邊享受完3個月wfh，一邊鬧點解凍薪

一日都無享受過
屌柒777，屌柒埋華員會個食長糧照加既會長

認真講係兩件獨立既事黎
wfh大把人冇做野照出糧
唔等於佢唔跟機制玩係啱
不過你係就所有人cut
唔好長糧照加

屌你老母華員會
成班廢老智撚障

華員會我屌你老母

會長呢個退休人士有咩資格幫我哋去傾都薪酬調整

好撚嬲

劉明等睇裸跑

巴打比次機會等立法會真係通過左先

其實凍唔凍都無咩失望啦下話
中下級2%唔夠
上年就似樣喇 成5%

下年跟機制照減
就變相兩年減薪

下年機制減薪而佢唔撚凍薪就真係反鳩佢枱

你點知出去搵一定加比你

你反定先都得

收皮啦 成撚日吹奏極權政府

派左每人一萬梗係要凍啦

個purchasing power冇變